\documentclass[12pt,a4paper,parskip=half]{scrbook}
\usepackage{scrlayer-scrpage}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{libertine}

\usepackage{enumitem}
\setenumerate{itemsep=0pt,parsep=0pt}
\setitemize{itemsep=0pt,parsep=0pt}
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000
\displaywidowpenalty=10000

\usepackage{csquotes}
\usepackage[inner=3cm,outer=2cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}

\usepackage[ngerman,colorinlistoftodos,textwidth=3.0cm,textsize=normalsize]{todonotes}

\usepackage{leadsheets}

\usepackage{graphicx}
%\usepackage{hyperref}
%\hypersetup{colorlinks,citecolor=black,filecolor=black,linkcolor=black,urlcolor=black}
%\urlstyle{same}

\author{E. Frank Sandig}
\title{\includegraphics[width=5cm]{Wappen}\\{Liedersammlung}}
\subtitle{Der Ensiferra ad Freiberg IG}
\date{Anno Domini MMXX}
\KOMAoptions{numbers=noenddot}

\setkomafont{disposition}{\normalcolor\bfseries}
\setkomafont{pagehead}{\small}
\setkomafont{pagefoot}{\small}
\setkomafont{title}{\Huge\bfseries\rmfamily}
\setkomafont{section}{\rmfamily\bfseries\Large}
\setkomafont{subsection}{\rmfamily\bfseries\large}
\setkomafont{paragraph}{\rmfamily\bfseries\normalsize}
\setkomafont{footnote}{\footnotesize\rmfamily\itshape}

\ihead*{Ensiferra ad Freiberg IG}
\chead*{}
\ohead*{Liedersammlung}
\ifoot*{Stand: \today}
\cfoot*{}
\ofoot*{\thepage}
\pagestyle{scrheadings}

\renewcommand{\emph}[1]{\textbf{\textit{#1}}}

\begin{document}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-.8\baselineskip,afterskip=0.15\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-.7\baselineskip,afterskip=0.05\baselineskip]{subsection}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-.7\baselineskip,afterskip=0.05\baselineskip]{subsubsection}

\linespread{1.14}\selectfont

\maketitle

\listoftodos

\tableofcontents

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter*{Vorwort}
Diese Liedersammlung ... Philipp Foltyn ...

\todo[inline]{Alle Songs mit dem leadsheets-Paket setzen!}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setleadsheets{verse/numbered=true,smash-chords=false,align-chords=l}

\chapter{Aus der IGMAM-Liedersammlung}
Philipp

\todo[inline]{Copyrights abklären! Autoren???}

\cleardoublepage

\begin{song}{title={Adele}} \small
	\begin{verse} \normalsize
		^{G} Ich liebte einst ein ^{C}Mägdelein, der ^{D}ganzen Welt zum Trotze. ^{G} \\
		^{G} Sie war recht lieb, ^{C}sie war recht fein, ^{D}sie hat 'ne große f... \\
		^{G} furchtbar treue ^{C}Seele; und ihr Name ^{D}war ^{G} Adele.
	\end{verse}
	\begin{chorus}
		^{C}Ja, la lall^{G}alala ^{D}la... ^{G}
	\end{chorus}

	\begin{verse}
		Adele liebte Männer sehr und auch die off'nen Tänze. \\
		Doch eines liebte sie noch mehr: das sind die langen schw... \\
		schweren goldnen Ketten, ach, wenn sie welche hätten!
	\end{verse}

	\begin{verse}
		Als ich sie mal besuchen war, da war ich wohl gelitten. \\
		Sie schüttelte ihr langes Haar, und zeigte ihre t... \\
		Tintenschwarzen Locken, die reichten bis zum Rock hin.
	\end{verse}

	\begin{verse}
		Mein liebes Kind so sagt ich ihr, du solltest danach greifen. \\
		Das Glück steht heut' vor deiner Tür, ich kriegte einen st... \\
		starken Drang zu singen und Blumen ihr zu bringen.
	\end{verse}

	\begin{verse}
		Sie war nicht scheu im Minnespiel, da macht sie keine Finten, \\
		ich wusste was zu tuen war, drum nahm ich sie von hi... \\
		hier mit zu 'ner Bootsfahrt, weil man nichts besseres vor hat.
	\end{verse}

	\begin{verse}
		Sie legte sich auf's Kanapee und wollte sich erquicken. \\
		Da beugte ich mich über sie und wollte sie mal f... \\
		führen in den Garten; sie konnt' es kaum erwarten!
	\end{verse}

	\begin{verse}
		Wir saßen dann im Garten fein auf einem schönen Rasen. \\
		Da wollte sie mir schnell noch mal am liebsten einen bl... \\
		blauen Mantel schenken und immer an mich denken.
	\end{verse}

	\begin{verse}
		Mit einer Freundin wollte sie mich eines Tages necken. \\
		Ich kam zu ihr und sah sie dann gerade noch beim l... \\
		Liebeslieder singen; sie wollt ein Ständchen bringen.
	\end{verse}

	\begin{verse}
		Ich war zu Pferd und ritt zu ihr, als sie gar aus dem Tor schaut, \\
		sie kam herbei vor Leidenschaft, und zog an meiner vor... \\
		vorgefallen Trense und mein Pferd stieg auf die Bremse.
	\end{verse}

	\begin{verse}
		Mit ihrer Hofmaid Annabelle schmiss sie für mich ne Feier, \\
		zu dritt na ja warum auch nicht?! Ich kriegte dicke ei... \\
		Eingemachte Beeren, gar köstlich zu verzehren.
	\end{verse}

	\begin{verse}
		Und wenn sie mir mal untreu ist, ich will ihr treu erweisen \\
		und still vor ihrem Fensterlein 'nen großen Haufen sch... \\
		schöne Blümlein setzen; sie soll sich dran ergötzen.
	\end{verse}

\end{song}
\clearpage

% Ach so \includegraphics[page=1,scale=0.8]{IGMAM}

% DRIN: Adele \includegraphics[page=2,scale=0.8]{IGMAM}

% Amanda \includegraphics[page=3,scale=0.8]{IGMAM}

% Anders sein \includegraphics[page=4,scale=0.8]{IGMAM}

% Auf Königsstein \includegraphics[page=5,scale=0.8]{IGMAM}

% Aussatz \includegraphics[page=6,scale=0.8]{IGMAM}

\includegraphics[page=7,scale=0.8]{IGMAM} % Beer

\includegraphics[page=8,scale=0.8]{IGMAM} % Beim Pissen gemeuchelt

\includegraphics[page=9,scale=0.8]{IGMAM} % Beim Pissen gemeuchelt

% Bella Ciao \includegraphics[page=10,scale=0.8]{IGMAM}

% Das Merseburglied \includegraphics[page=11,scale=0.8]{IGMAM}

% D Z Gegenkönige \includegraphics[page=12,scale=0.8]{IGMAM}

\includegraphics[page=13,scale=0.8]{IGMAM} % Spielmannsbauch

\includegraphics[page=14,scale=0.8]{IGMAM} % Odenwaldbauer

% Der Vogelbeerbaum \includegraphics[page=15,scale=0.8]{IGMAM}

% Dr Vugelbeerbaam \includegraphics[page=16,scale=0.8]{IGMAM}

\includegraphics[page=17,scale=0.8]{IGMAM} % Geyers Haufen

% Die alten Germanen \includegraphics[page=18,scale=0.8]{IGMAM}

% Ethik der Füße ??? \includegraphics[page=19,scale=0.8]{IGMAM}

% Die Formori \includegraphics[page=20,scale=0.8]{IGMAM}

% Die Lanze zieht \includegraphics[page=21,scale=0.8]{IGMAM}

% Die Lindenwirtin \includegraphics[page=22,scale=0.8]{IGMAM}

% Die nackte Elfe \includegraphics[page=23,scale=0.8]{IGMAM}

% Ode an Merseburg \includegraphics[page=24,scale=0.8]{IGMAM}

% Die Rabenballade \includegraphics[page=25,scale=0.8]{IGMAM}

\includegraphics[page=26,scale=0.8]{IGMAM} % Bardenwaden

\includegraphics[page=27,scale=0.8]{IGMAM} % Bardenwaden

% Ein Hoch dem Bader \includegraphics[page=28,scale=0.8]{IGMAM}

% Ein Mönch \includegraphics[page=29,scale=0.8]{IGMAM}

% Fegefeuer \includegraphics[page=30,scale=0.8]{IGMAM}

% Flandern in Not \includegraphics[page=31,scale=0.8]{IGMAM}

% Gently as she goes \includegraphics[page=32,scale=0.8]{IGMAM}

% Gorikaseki \includegraphics[page=33,scale=0.8]{IGMAM}

% Grog muss es sein \includegraphics[page=34,scale=0.8]{IGMAM}

% Hat deyn Mann\includegraphics[page=35,scale=0.8]{IGMAM}

% Hauptmann \includegraphics[page=36,scale=0.8]{IGMAM}

\includegraphics[page=37,scale=0.8]{IGMAM} % Heute hier morgen dort

% Hexen weinen nie \includegraphics[page=38,scale=0.8]{IGMAM}

\includegraphics[page=39,scale=0.8]{IGMAM} % Holde Maid

\includegraphics[page=40,scale=0.8]{IGMAM} % Ich und ein Fass

% In Junkers Kneipe \includegraphics[page=41,scale=0.8]{IGMAM}

% In die Taverne \includegraphics[page=42,scale=0.8]{IGMAM}

% Into the West \includegraphics[page=43,scale=0.8]{IGMAM}

\includegraphics[page=44,scale=0.8]{IGMAM} % Kaperfahrt

\includegraphics[page=45,scale=0.8]{IGMAM} % Katjuscha

% Lorelay \includegraphics[page=46,scale=0.8]{IGMAM}

\includegraphics[page=47,scale=0.8]{IGMAM} % Lustig lustig

\includegraphics[page=48,scale=0.8]{IGMAM} % Lustig lustig

% MacPherson \includegraphics[page=49,scale=0.8]{IGMAM}

% Meine fette Elfe \includegraphics[page=50,scale=0.8]{IGMAM}

% Merseburger Zauberspruch ??? \includegraphics[page=51,scale=0.8]{IGMAM}

% Roter Mond \includegraphics[page=52,scale=0.8]{IGMAM}

% Roter Wein im Becher \includegraphics[page=53,scale=0.8]{IGMAM}

\includegraphics[page=54,scale=0.8]{IGMAM} % Scarborough Fair

% Schenk voll ein 1 \includegraphics[page=55,scale=0.8]{IGMAM}

% Schenk voll ein 2 \includegraphics[page=56,scale=0.8]{IGMAM}

\includegraphics[page=57,scale=0.8]{IGMAM} % Schockschwerenot

% Selleriesalat \includegraphics[page=58,scale=0.8]{IGMAM}

\includegraphics[page=59,scale=0.8]{IGMAM} % Lonely Mountain

% Tourdion \includegraphics[page=60,scale=0.8]{IGMAM}

% Unter den Toren \includegraphics[page=61,scale=0.8]{IGMAM}

\includegraphics[page=62,scale=0.8]{IGMAM} % Was geht das uns an

\includegraphics[page=63,scale=0.8]{IGMAM} % Was wollen wir trinken

\includegraphics[page=64,scale=0.8]{IGMAM} % WeinWeibGesang

\includegraphics[page=65,scale=0.8]{IGMAM} % Wickie

% Wir kamen aus Piemont \includegraphics[page=66,scale=0.8]{IGMAM}

% Wir sind Merseburger \includegraphics[page=67,scale=0.8]{IGMAM}

% Zwergenlied \includegraphics[page=68,scale=0.8]{IGMAM}

% Zwergenlied \includegraphics[page=69,scale=0.8]{IGMAM}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Ergänzungen}
Frank
\cleardoublepage

\begin{song}{title={The Bard's Song}}
	\begin{intro}
		Melodie über: ~~~~~~ Am ~~ G ~~ Em7 ~~ Am
	\end{intro}
	\begin{verse}
		^{Am}Now You all ^{G}know,
\\
		%Em7                 Am
		The bards and their songs.
\\
		%Am                   G
		When hours have gone by,
\\
		%Em7            Am
		I'll close my eyes.
\\
		%Am              G
		In a world far away,
\\
		%Em7          Am
		We may meet again.
\\
		%Am              G
		But now hear my song,
\\
		%Em7         Dm
		About the dawn of the night.
\\
		%C    G   Am     G        C  G  Am  G
		Let's sing the bards' song\dots
	\end{verse}
	\begin{chorus}
		%Dm Am       Dm      Am
		Tomorrow will take us away,
\\
		%Dm       Am
		Far from home,
\\
		%Dm          F    G        Dm
		No one will ever know our names,
\\
		%Am               G      Am
		But the bards' songs will remain.
\\
		%Dm Am       Dm       Am
		Tomorrow will take it away,
\\
		%Dm        Am
		The fear of today,
\\
		%F
		It will be gone,
\\
		%C  G         Em
		Due to our magic songs.
	\end{chorus}
	
	\begin{interlude}
		Some melody\dots
	\end{interlude}

	\begin{verse}
		%Am               G
		There's only one song,
\\
		%Em7         Am
		Left in my mind.
\\
		%Am               G
		Tales of a brave man,
\\
		%Em7         Am
		Who lived far from here.
\\
		%Am                     G
		Now the bard songs are over,
\\
		%Em7              Am
		And it's time to leave.
\\
		%Am              G
		No one should ask You \\
		%  Em7         Dm
		for the name Of the one,
\\
		%C    G   Am G   C  G   Am G
		Who tells the story. 
	\end{verse}
	\begin{chorus}
		%Dm Am       Dm      Am
		Tomorrow will take us away,
\\
		%Dm       Am
		Far from home,
\\
		%Dm          F    G        Dm
		No one will ever know our names,
\\
		%Am               G      Am
		But the bards' songs will remain.
\\
		%Dm  Am     Dm        Am
		Tomorrow all will be known,
\\
		%Dm         Am
		And You're not alone,
\\
		%Dm        F
		So don't be afraid,
\\
		%G       Dm
		In the dark and cold,
\\
		%Am             G      Am
		'Cause the bards' songs will remain,
\\
		%C     G     Am
		They all will remain.
	\end{chorus}

	\begin{outro}
		%C     G            Am
		In my thoughts and in my dreams,
\\
		%C      G     Am
		They're always in my mind,
\\
		%C        G        Am
		These songs of hobbits, dwarves and men,
\\
		%C
		And elves,
\\
		%G          Am
		Come close Your eyes! \\
		%C   G     Em7
		You can see them, too\dots
	\end{outro}
\end{song}

%	\begin{intro}
%		Melodie über Am -- G -- Em7 -- Am
%%		{\texttt{
%%			| 1. Ending       | 2. Ending
\\
%%			e|--0----------|------------|----------|     |-------------|   |---------||
\\
%%			B|-----3--1--0-|-0--1--0----|-0--------|     |-1--3--1-0-1-|   |---------||
\\
%%			G|-------------|----------0-|----2--0--| x2  |-------------|   |--2------||
\\
%%			D|-------------|------------|----------|     |-------------|   |---------||
\\
%%			A|--0----------|------------|----------|     |-0-----------|   |--0------||
\\
%%			E|-------------|-3----------|-0--------|     |-------------|   |---------||
}
%%		}
%	\end{intro}

\cleardoublepage

\begin{song}{title={Meer}}
	\begin{intro}
		Dudelsack\dots
	\end{intro}
	
	\begin{verse}
		Wir wurden geblendet \\
		Von magischen Lichtern \\
		Den goldenen Kronen \\
		Der Wellen geweiht \\
		Wir stürzten uns lachend \\
		Ins eigene Verderben \\
		Vom Leben berauscht \\
		Und zur Abfahrt bereit
	\end{verse}

	\begin{bridge}
		Riechst Du die See \\
		Spürst Du den Wind \\
		Fühlst Du Dein Herz \\
		Das zu tanzen beginnt
	\end{bridge}

	\begin{chorus}
		Wir sind wie das Meer \\
		Wie die schäumende Gischt \\
		Die den Sand überspült \\
		Und die Spuren verwischt
	\end{chorus}

	\begin{verse}
		Wir sind wie im Fieber \\
		Auf schaurigen Riffen \\
		In eisigen Wogen \\
		Sirenen verfallen \\
		Passieren die Wracks \\
		Von den anderen Schiffen \\
		Und hören dort tausend \\
		Posaunen erschallen
	\end{verse}

	\begin{bridge}
		Riechst Du die See \\
		Spürst Du den Wind \\
		Fühlst Du Dein Herz \\
		Das zu tanzen beginnt
	\end{bridge}

	\begin{chorus}
		Wir sind wie das Meer \\
		Wie die schäumende Gischt\\
		Die den Sand überspült \\
		Und die Spuren verwischt
	\end{chorus}

	\begin{chorus}
		Wir sind wie das Meer \\
		Wie die schäumende Gischt\\
		Die den Sand überspült \\
		Und die Spuren verwischt
	\end{chorus}

	\begin{chorus}
		Wir sind wie das Meer \\
		Wie die schäumende Gischt\\
		Die den Sand überspült \\
		Und die Spuren verwischt
	\end{chorus}
\end{song}

\cleardoublepage

\includegraphics[page=1,scale=0.85]{Steigerlied}

\includegraphics[page=2,scale=0.85]{Steigerlied}

\includegraphics[page=3,scale=0.85]{Steigerlied}

\includegraphics[page=4,scale=0.85]{Steigerlied}

\includegraphics[page=5,scale=0.85]{Steigerlied}

\includegraphics[page=6,scale=0.85]{Steigerlied}

\includegraphics[page=7,scale=0.85]{Steigerlied}

\todo[inline]{Lieder aus der Van-Langen-Sammlung!}

\todo[inline]{Tanzwut, InEx ua?}

\todo[inline]{Lieder aus \enquote{Das Ding 1--4}???}

\todo[inline]{Lieder aus der TUBAF-Sammlung?}

\todo[inline]{Lieder aus dem Anton-Günter-Buch?}

\end{document}

%-----------------------------------------------------------------------------
%Imagine | A Perfect Circle
%-----------------------------------------------------------------------------
%Chords: C |032010| Em |022000| F |133211| Am |002210|
%
%Intro |:C - Em - F - Am :| ----x2
%
%Verse 1:
%C                  F         Am
%Imagine there's no Heaven 
%C                F           Am
%It's easy if you try 
%C             F              Am
%No hell below us 
%C             F             Am
%Above us only sky
%
%Bridge:
%C               F          Am
%Imagine all the people 
%C            F.....
%Living for today 
%
%Verse 2:
%C                  F            Am
%Imagine there's no countries 
%C                F        Am
%It isn't hard to do
%C                      F         Am
%Nothing to kill or die for
%C               F           Am
%And no religion too
%
%Chorus:
%C               F               Am
%Imagine all the people
%C              F             Am
%Living life in peace 
%C                      F          Am
%You may say that I'm a dreamer
%C                    F        Am
%But I'm not the only one
%C                     F          Am
%I hope someday you'll join us
%C                        F        Am
%And the world will be as one 
%
%Interlude: |:C - Em - F - Am :| ----x4
%
%Chorus:
%C               F               Am
%Imagine all the people
%C              F             Am
%Living life in peace 
%C                      F          Am
%You may say that I'm a dreamer
%C                    F        Am
%But I'm not the only one
%C                     F          Am
%I hope someday you'll join us
%C                        F        Am
%And the world will be as one 
%
%Verse 3: (strum each chord once until the chorus)
%C          F
%Imagine no possessions 
%C               F
%I wonder if you can 
%C                    F         F-Am
%No need for greed or hunger 
%C              C-F          F-Am
%A brotherhood of man
%
%Chorus:
%C               F               Am
%Imagine all the people
%C              F             Am
%Living life in peace 
%C                      F          Am
%You may say that I'm a dreamer
%C                    F        Am
%But I'm not the only one
%C                     F          Am
%I hope someday you'll join us
%C                        F        Am
%And the world will be as one 
%
%Outro: |:C - Em - F - Am :| ----x2
%Finish on C chord
%
%I hope you enjoy!! I done this by ear so it may not be perfect...

